<resources>
    <string name="app_name">SenasoftQuindio2016</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="ip">http://creamas.co</string>
    <string name="ip3">http://tanquesicoandina.hol.es</string>
    <string name="ip2">http://chenao.comli.com</string>
    <!--  <string name="ip">http://13.92.191.231</string>-->
    <!--  <string name="ip">http://10.71.134.98</string>-->

    <!-- Texto general -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="titulo_bienvenida">Bienvenido(a)</string>
    <string name="texto_bienvenida">SENASOFT es el mayor encuentro de tecnología realizado por el SENA, como iniciativa de la Red de Conocimiento en Informática, Diseño y Desarrollo de Software. \nEl objetivo de este evento es propiciar entre los aprendices espacios que permitan transferencia de conocimiento, en las habilidades más significativas de la formación TIC.\n\ningrese al menu principal desde la esquina superior izquierda o selecccione una de las opciones del botón inferior</string>
    <string name="texto_que_es"><b>SENASOFT</b> es el mayor encuentro de tecnología realizado por el SENA, como iniciativa de la Red de Conocimiento en Informática, Diseño y Desarrollo de Software. El objetivo de este evento es propiciar entre los aprendices espacios que permitan transferencia de conocimiento, en las habilidades más significativas de la formación TIC.</string>
    <string name="texto_que_es_land1"><b>SENASOFT</b> es el mayor encuentro de tecnología realizado por el SENA, como iniciativa de la Red de Conocimiento en Informática, Diseño y Desarrollo de Software.</string>
    <string name="texto_que_es_land2">El objetivo de este evento es propiciar entre los aprendices espacios que permitan transferencia de conocimiento, en las habilidades más significativas de la formación TIC.</string>
    <string name="texto_que_es2">En esta séptima versión, SENASOFT reunirá a 400 aprendices y más de 90 instructores de los centros de formación que ofertan programas de formación pertenecientes a dicha red.</string>
    <string name="texto_dirigido_a">En etapa lectiva o productiva de los programas de formación Análisis y desarrollo de sistemas de información, Animación 3D, Producción de multimedia, Desarrollo de videojuegos, Programación de software , Gestión de redes de datos, Animación digital, Producción de medios audiovisuales digitales, Mantenimiento de equipos de cómputo, Diseño e Integración de multimedia, Mantenimiento de Equipos de Cómputo, Diseño e Instalación de Cableado Estructurado e Instalación de redes de computadores.</string>
    <string name="texto_lugar">En el Centro Cultural Metropolitano de Convenciones de Armenia, ubicado en la calle 26N #11-21, del 24 al 28 de Octubre de 2016. En este escenario tendremos las siguientes actividades:</string>
    <string name="texto_lugar_dirigido">* Competencias\n* Agenda académica nacional e internacional.\n* Muestra comercial \n* Rueda de proyección empresarial CREAMÁS \n* Agenda cultural </string>
    <string name="texto_creamas_que_es">CREAMÁS es una rueda de proyección empresarial para la comunidad SENA en la que se busca promover la gestión comercial de productos y servicios consolidados y la inversión en ideas y productos de negocios generados por aprendices de los centros de formación del SENA.</string>
    <string name="texto_creamas_objetivos">Promover una rueda de negocios en la que se incentive el emprendimiento y la generación de empresas por parte de los aprendices SENA y personas externas a la Institución, mediante el acercamiento de posibles inversores y otras empresas existentes en la región, con las cuales se puede realizar integración comercial y alianzas estratégicas.</string>
    <string name="texto_creamas_descripcion">Realizar una rueda de proyección empresarial que involucre emprendedores e inversionistas, que concluya en la selección de los 30 mejores proyectos de los aprendices de la regional, con perfil comercial y empresarial para ser promovidos mediante la gestión de incubadoras de empresas.</string>
    <string name="texto_creamas_proyeccion">Una de las iniciativas del evento es incentivar el desarrollo de ideas productivas generadas por los aprendices a partir del desarrollo de sus competencias en los ambientes de formación. Para 2016 esta actividad estará a cargo del proyecto líder en generación de ideas de negocios en la regional Quindio, Creamás.\n\nLa proyección de ideas de negocios Creamás - SENASoft 2016 es un espacio abierto para todo el SENA, donde los aprendices participantes, provenientes de todo el país tendrán la posibilidad de tener contacto con empresarios asistentes al evento. Adicionalmente, los proyectos participantes estarán en una vitrina a la que asistirán aprendices, instructores, directivos y visitantes de todo el país.\n\nEn la sección de Resultados podrás conocer sobre el proceso de validación de ideas CREAMÁS</string>
    <string name="texto_creamas_proyeccion_participantes">La Proyección de ideas de negocios Creamás - SENASoft 2016 está abierta para todos los aprendices del SENA a nivel nacional (en etapa lectiva o productiva) de cualquier programa de nivel técnico o tecnológico, que estén cursando como mínimo el segundo trimestre de formación. </string>
    <string name="texto_desc_muestra">Información sobre la muestra comercial.</string>
    <string name="texto_desc_seleccione_muestra">Seleccione las empresas de la lista para conocer su descripción.</string>
    <string name="texto_desc_categorias">Las categorias son parte fundamental de SENASoft, de esta manera se evidencia el logro de resultados de aprendizaje en los programas de formación que hacen parte de la red de conocimiento en informática, diseño y desarrollo de software.\n\nEn el evento se busca Propiciar espacios de sana competencia ademas de dar a conocer la calidad de nuestros aprendices al sector empresarial.</string>
    <string name="texto_desc_seleccione">Seleccione las categorias de la lista para conocer su descripción.</string>
    <string name="titulo_creamas_que_es">¿Qué es?.</string>
    <string name="titulo_creamas_objetivos">Objetivos.</string>
    <string name="titulo_creamas_2016">CREAMÁS 2016.</string>
    <string name="texto_dirigido_aprendices">Aprendices.</string>
    <string name="texto_dirigido_comunidad_sena">Comunidad SENA.</string>
    <string name="texto_dirigido_empresarios">Empresarios.</string>
    <string name="title_activity_registrate">Registro</string>
    <string name="title_activity_registro">Registro</string>

    <!-- Texto Items -->
    <string name="item_inicio">Bienvenido(a)</string>
    <string name="item_informacion">SENASOFT 2016</string>
    <string name="item_informacion_que_es">INFORMACIÓN</string>
    <string name="item_informacion_dirigido">DIRIGIDO A</string>
    <string name="item_informacion_lugar">LUGAR</string>
    <string name="item_agenda">Agenda Académica</string>
    <string name="item_categorias">Categorias</string>
    <string name="item_rueda">Rueda de Proyección Empresarial</string>
    <string name="item_muestra">Empresas</string>
    <string name="item_creamas">CREAMÁS</string>

    <!-- Texto fragment Categorias -->
    <string name="categorias">Categorias</string>
    <string name="netTitle">Aplicaciones .Net</string>
    <string name="netDescrip">Desarrollar aplicaciones Windows, utilizando la suite de Visual Studio.NET.</string>
    <string name="phpTitle">Aplicaciones Web Php</string>
    <string name="phpDescrip">Desarrollar sitios web dinámicos, incorporando bibliotecas de componentes.</string>
    <string name="disenoTitle">Diseño Orientado a Objetos</string>
    <string name="disenoDescrip">Generar diseños orientados a objetos, usando los elementos y los conceptos fundamentales de UML.</string>
    <string name="bdTitle">Base de Datos</string>
    <string name="bdDescrip">Construir sentencias SQL a partir de un diseño de base de datos.</string>
    <string name="animacionTitle">Animación 3D</string>
    <string name="animacionDescrip">Diseñar, modelar y animar un personaje con su escenario.</string>
    <string name="androidTitle">Aplicaciones móviles android</string>
    <string name="androidDescrip">Desarrollar aplicaciones móviles para Android, usando buenas prácticas.</string>
    <string name="multimediaTitle">Producción Multimedia</string>
    <string name="multimediaDescrip">Diseñar e implementar soluciones de comunicación visual e interactiva.</string>
    <string name="videoJuegosTitle">Videojuegos</string>
    <string name="videoJuegosDescrip">Diseñar, desarrollar e implementar un demo funcional de un videojuego.</string>
    <string name="algoritmiaTitle">Algoritmia</string>
    <string name="algoritmiaDescrip">Plantear soluciones algorítmicas a problemas diversos, en el menor tiempo posible.</string>
    <string name="prodMultimediaTitle">Producción de Medios Audiovisuales</string>
    <string name="prodMultimediaDescrip">Realizar una producción audiovisual, teniendo en cuenta las tres fases.</string>
    <string name="hardeningTitle">Inst. Harding Sistemas Operativos</string>
    <string name="hardeningDescrip">Instalar un sistema operativo, con su respectivo aseguramiento.</string>
    <string name="redesTitle">Redes de Datos</string>
    <string name="redesDescrip">Diseñar e implementar soluciones de interconexión y servicios de red.</string>
    <string name="javaTitle">Java Web</string>
    <string name="javaDescrip">Desarrollar aplicaciones web funcionales, basadas en Java.</string>
    <string name="sistemasTitle">Sistemas Operativos de Red</string>
    <string name="sistemasDescrip">Instalar sistemas operativos de red y utilizar software de administración.</string>
    <string name="scrumTitle">Scrum</string>
    <string name="scrumDescrip">Definir los requisitos de carácter técnico que regirán la ejecución de las pruebas de la categoría PROYECTOS ágiles con scrum.</string>
    <string name="ofimaticaTitle">Ofimatica</string>
    <string name="ofimaticaDescrip">Brindar soluciones a diferentes planteamientos mediante el uso de herramientas de ofimatica...</string>
    <string name="creamasTitle">Rueda de proyección Creamás</string>
    <string name="creamasDescrip">Rueda de proyección empresarial para la comunidad SENA que promueve la generación de Ideas</string>
    <!-- -->

    <!-- Texto Tematicas Categorias -->
    <string name="jornada_uno">\tPrimera Jornada</string>
    <string name="jornada_dos">\tSegunda Jornada</string>
    <string name="jornada_tres">\tTercera Jornada</string>

    <!-- Algoritmia -->
    <string name="proceso_algoritmia_uno">Proceso: Estructuras Algorítmicas de Control y Uso de Matrices</string>
    <string name="proceso_algoritmia_dos">Proceso: Rutinas y Registros</string>
    <string name="proceso_algoritmia_tres">Proceso: Archivos Planos</string>
    <string name="proceso_algoritmia_uno_desc">Durante la prueba de esta jornada, se busca la solución a un determinado problema mediante el uso de estructuras algorítmicas de control y matrices.\n\nLas temáticas a trabajar en esta jornada son: Estructuras  condicionales:  Simples,  Dobles,  Compuestas y múltiples(casos)\nEstructuras Repetitivas: Mientras, Para, Repita y ciclos Anidados.\nArray Unidimensionales, Array Multidimensionales.</string>
    <string name="proceso_algoritmia_dos_desc">En esta jornada los participantes deben dar una solución a un problema planteado,implementando el uso de rutinas y registros.\n\nSe tendrá en cuenta: El tiempo empleado en la solución del problema, Funcionalidad, Coherencia, Simplicidad, Presentación\n\nLas temáticas a trabajar en esta jornada son: Uso de Funciones, Procedimientos, Registros y Utilizar las temáticas del día anterior</string>
    <string name="proceso_algoritmia_tres_desc">En esta última jornada se realizarán operaciones con archivos y se incluirán las temáticas de las jornadas anteriores con el fin de lograr una solución de mayor complejidad.\n\nLas temáticas a trabajar en esta jornada son: Operaciones con Archivos (creación, apertura, cierre, lectura, escritura,modificación, lista).\nIntegración de todas las temáticas de las jornadas anteriores.</string>
    <!-- .Net -->
    <string name="proceso_net_uno">Proceso: Desarrollo de un juego didáctico.</string>
    <string name="proceso_net_dos">Proceso: Desarrollo de una aplicación Empresarial.(Programación por Capas)</string>
    <string name="proceso_net_tres">Proceso: Desarrollo de una aplicación para la comunidad con ASP.</string>
    <string name="proceso_net_uno_desc">Los equipos participantes deben desarrollar una solución de forma didáctica aplicando elementos de usabilidad propia de computadores para interactuar con el juego el cual será  asignado durante la prueba y que será sobre un problema matemático.\n\nLos equipos participantes deben generar todo  el material requerido usando herramientas que estén dentro de office y materiales que se les suministrarán en el evento.</string>
    <string name="proceso_net_dos_desc">Los equipos participantes deben presentar una solución de escritorio a un problema empresarial en los procesos de gestión financiera, ventas, atención al cliente, comercio electrónico (e-commerce), inventario, operaciones, producción o planificación, de manera que se evidencie la implementación  de conceptos de programación orientada a objetos, haciendo uso de programación por Capas.\n\nLos artefactos específicos que se deben entregar en esta jornada son:\nConexión a base de datos mediante POO.\nImplementación 100% del paradigma de programación orientada a objetos.\nGestión de información de base de datos(CRUD), mediante lenguajes .NET como Visual Basic o C#.\nEstructura del proyecto mediante programación por capas.\nValidación de datos.\nScript para la realización de la base de datos, tablas y poblado de las mismas</string>
    <string name="proceso_net_tres_desc">La aplicación desarrollada por los aprendices en esta jornada  debe dar solución a un problema que se presente en las ciudades de nuestro país, en los temas de movilidad, salud, social o seguridad.\n\nLos artefactos específicos que se deben entregar en esta jornada son:\nConexión a base de datos mediante POO.\nImplementación 100% del paradigma de programación orientada a objetos.\nGestión de información de base de datos(CRUD), mediante lenguajes .NET como Visual Basic o C#.\nValidación de datos\nSeguridad\nAplicación del patrón MVC.</string>
    <!-- Android -->
    <string name="proceso_android_uno">Proceso: Diseño y Usabilidad</string>
    <string name="proceso_android_dos">Proceso: Gestión Datos Móviles</string>
    <string name="proceso_android_tres">Proceso: Extensión y Geolocalización</string>
    <string name="proceso_android_uno_desc">En la primera jornada, los equipos deben diseñar y construir una aplicación móvil, que implemente los diferentes componentes visuales que ofrece la plataforma Android para la interacción con los usuarios, que permitan capturar y presentar información tales como: TextView, EditText, ImageView, Layouts de Ubicación de componentes, ListView, Adaptadores de contenido, Scrollview, Spinner, Button, manejo  en la orientación de la pantalla, orientación del dispositivo, presentación del teclado adecuado en la inserción de datos, sensor de proximidad, internacionalización y vinculación de conceptos gráficos como Material Design entre otros componentes de interacción. De igual manera, se debe realizar el paquete Android (APK) firmado para la Play Store.</string>
    <string name="proceso_android_dos_desc">En esta segunda jornada, los equipos deben crear una aplicación móvil que permita la carga de datos e imágenes bajo demanda. La información suministrada por el usuario ha de ser gestionada por medio de un servicio web (provisto por la organización) y almacenada en un servidor. En caso de no haber conexión a internet, la información deberá estar persistente en el dispositivo hasta poder transmitir los datos por medio del servicio web. Se debe evidenciar la gestión de datos con JSON y la persistencia de datos por medio de archivos planos o SQLite para el almacenamiento  local.  De  igual  manera,  se  deben  realizar  el  paquete  Android  (APK) firmado para la Play Store.</string>
    <string name="proceso_android_tres_desc">En esta tercera jornada, los equipos deben crear una mejora para dotar de elementos y funcionalidad adicional a una aplicación existente. Esta mejora debe proveer como funcionalidad adicional la captura y registro de la localización geográfica del dispositivo. Se debe evidenciar el uso de Apis para georreferenciación. De igual manera, se deben realizar el paquete Android (APK) firmado para la Play Store.</string>
    <!-- Php -->
    <string name="proceso_php_uno">Proceso: FrontEnd</string>
    <string name="proceso_php_dos">Proceso: BackEnd</string>
    <string name="proceso_php_tres">Proceso: BackEnd (MVC)</string>
    <string name="proceso_php_uno_desc">Los equipos participantes deben diseñar la interfaz de usuario de un sitio web, mediante el uso de JQuery, JQuery UI, JavaScript, Bootstrap, HTML5, CSS3, de tal manera que permitan generar un mayor dinamismo entre la aplicación y el usuario.\n\nAdicionalmente se trabajará con el uso de APIS de HTML5 tales como Geolocation, Drag/Drop, Web Storage, App Cache, Web Workers y SSE.</string>
    <string name="proceso_php_dos_desc">Los equipos participantes deben producir una serie de archivos PHP, HTML, JS y CSS que permitan conexión y gestión de información con base de datos, implementación de conceptos de programación orientada a objetos.\n\nLos documentos específicos que se deben entregar en esta etapa son:\nConexión a base de datos mediante PDO.\nImplementación de conceptos de programación orientada a objetos.\nGestión de información de base de datos mediante PHP(CRUD).</string>
    <string name="proceso_php_tres_desc">Los equipos participantes deben producir una serie de archivos PHP, HTML, JS y CSS  que  permitan  conexión  y  gestión  de información  con  base  de  datos, implementación de conceptos de programación orientada a objetos, haciendo uso del patrón MVC.\n\nLos  documentos específicos que se deben entregar en  esta jornada, deben contener:\nConexión a base de datos mediante PDO.\nImplementación 100% del paradigma de programación orientada a objetos.\nGestión de información de base de datos mediante PHP (CRUD).Estructura del proyecto con el patrón MVC\nValidación de datos.</string>
    <!-- BD -->
    <string name="proceso_bd_uno">Proceso: Análisis y diseño del modelo de datos</string>
    <string name="proceso_bd_dos">Proceso: Gestión y manipulación de datos</string>
    <string name="proceso_bd_tres">Proceso: Gestión del modelo de negocio en la base de datos</string>
    <string name="proceso_bd_uno_desc">En la primer jornada los aprendices modelan la base de datos,  a partir de la valoración de la información obtenida en el diccionario de datos dado y el análisis de los procesos, de acuerdo con las necesidades del sistema de información requerido.\n\nTemas: Definiendo la estructura de los datos.\nModelo relacional de las tablas (normalización de la base de datos – mínimo 3 FN)\nCompetencias sobre la creación de Bases de Datos.</string>
    <string name="proceso_bd_dos_desc">En la segunda jornada los aprendices diseñan la estructura de la base de datos, que cumpla con las necesidades del sistema de información, utilizando herramientas tecnológicas, de acuerdo con el modelo definido y siguiendo normas técnicas.\n\nTemas:trabajando con los datos\nConsultar, crear, modificar y eliminar registros\nRealizar  consultas  usando: DISTINCT, TOP, JOIN, WHERE, GROUP BY, HAVING, ORDER BY, CASE, LIKE, IN, BETWEEN.\nCreación de tablas desde consultas.\nManejo de funciones para: cadenas, fechas, conversión de tipos de datos, campos calculados.</string>
    <string name="proceso_bd_tres_desc">En la tercer jornada los aprendices crean la base de datos en el motor de base de datos seleccionado, siguiendo especificaciones técnicas del informe, según normas y protocolos de la empresa.\n\nTemas: Programando la base de datos\nManejo desencadenadores.\nProcedimientos almacenados.\nCursores.\nFunciones.</string>
    <!-- Uml -->
    <string name="proceso_uml_uno">Proceso: Identificando fallas en el diseño de la programación orientado a objetos.</string>
    <string name="proceso_uml_dos">Proceso: Usando patrones de diseño (GOF) y/o (MVC).</string>
    <string name="proceso_uml_tres">Proceso: Aplicando ingeniería inversa a la solución de diseño de la POO</string>
    <string name="proceso_uml_uno_desc">Los equipos deben comprender el contexto de un problema y su posterior modelamiento a través de vistas estáticas (diagramas de clases), corrigiendo fallas que permitan mantener la propuesta de un buen diseño: “Bajo acoplamiento y alta cohesión”.\n\nLa solución debe incluir el modelamiento del sistema a través de clases dominando principios de diseño orientado a objetos:\nAdaptabilidad.\nExtensibilidad.\nMantenibilidad.\nReusabilidad.\nDesempeño.\nEscalabilidad.\nConfiabilidad.\nEficiencia en desarrollo.\n\nBuen uso de relaciones UML y coneptos de Diseño Orientado a Objetos</string>
    <string name="proceso_uml_dos_desc">Los equipos deben comprender el contexto de un problema y su posterior modelamiento a través de vistas estáticas (diagramas  de  clases), manejo de conceptos de diseño O.O y uso adecuado de patrones de diseño.(Strategy, Iterator,Singleton, Factory Method, Abstract Factory,Facade, Decorator)\n\nBuen uso de relaciones UML y coneptos de Diseño Orientado a Objetos.</string>
    <string name="proceso_uml_tres_desc">Durante el desarrollo de esta jornada, los equipos participantes deben comprender el contexto de un problema y su posterior modelamiento a través de vistas estáticas (diagramas de clases), manejo de conceptos de diseño en la P.O.O, uso adecuado de patrones de diseño y procesos de ingeniería inversa (modelo-código / código-modelo). \n\nBuen uso de relaciones UML y coneptos de Diseño Orientado a Objetos.\n\nSe validarán procesos de ingeniería inversa haciendo uso de la sintaxis y condiciones propias de JAVA como lenguaje de P.O.O dependiendo de las condiciones de las pruebas, los competidores deben estar en capacidad de generar y presentar las soluciones con o sin la ayuda de la herramienta CASE y de igual forma el poder generar el código sin la ayuda del IDE.</string>
    <!-- Java -->
    <string name="proceso_java_uno">Proceso: Gestión de información a través de Conexión a Bases de Datos por medio de JDBC y Modelo Vista Controlador.</string>
    <string name="proceso_java_dos">Proceso: Gestión de información a través de Conexión a Bases de Datos por medio de HIBERNATE y Modelo Vista Controlador.</string>
    <string name="proceso_java_tres">Proceso: Gestión de Web Services, acceso a base de datos remota y Uso de Framework Hibernate y Primefaces</string>
    <string name="proceso_java_uno_desc">Desarrollo de una aplicación Web en el lenguaje de programación Java usando el patrón de arquitectura de software MVC(modelo-vista-controlador), transformando los datos en información esencial para un usuario. La gestión de los datos se realiza con el uso de un motor de base de datos que permita acceder a ellos  de  forma  rápida  y  estructurada.</string>
    <string name="proceso_java_dos_desc">Desarrollo de una aplicación Web en el lenguaje de programación Java usando el patrón de arquitectura de software MVC(modelo-vista-controlador), transformando los datos en información esencial para un usuario. La gestión de los datos se realiza con el uso de un motor de base de datos y el uso de Hibernate que permita acceder a ellos  de  forma  rápida  y  estructurada.\n\nEl eje central de esta jornada será la gestión de información a través de conexión a Bases de Datos por medio de HIBERNATE.</string>
    <string name="proceso_java_tres_desc">Desarrollo de una aplicación Web en el lenguaje de programación Java usando framework de Hibernate para el acceso a Datos y Primefaces para la capa de presentación, transformando los datos en información esencial para un usuario. En esta prueba se debe crear y consumir Servicios Web cuyo proposito es el de intercambiar datos entre diferentes tipos de aplicaciones sin importar si el cliente está hecho en otro tipo de lenguaje de programación o plataforma.</string>
    <!-- Scrum -->
    <string name="proceso_scrum_uno">Proceso: Análisis de una aplicación Empresarial.</string>
    <string name="proceso_scrum_dos">Proceso: Diseño y Desarrollo</string>
    <string name="proceso_scrum_tres">Proceso: Desarrollo</string>
    <string name="proceso_scrum_uno_desc">Se debe presentar una solución a un problema empresarial en alguna de las siguientes categorías: procesos de gestión financiera, ventas, atención al cliente, comercio electrónico (e-commerce), inventario, operaciones, producción, planificación, control, juegos, turismo, movilidad, salud o seguridad. En el transcurso de esta primera jornada, los equipos deben desarrollar el Sprint 0 con la generación del Product Backlog\n\nDocumentos a entregar:\nTabla 1. Equipo de Trabajo.\nTabla 2. Product Vision Board.\nTabla 3. User Stories.\nTabla 4. Release Plannig.\nTabla 5. Task Board.</string>
    <string name="proceso_scrum_dos_desc">En el transcurso de esta jornada, los equipos deben producir una serie de archivos PHP, HTML, JS y CSS que permitan conexión y gestión de información con base de datos, implementación de conceptos de programación orientada a objetos que den solución al modelo de caso propuesto. </string>
    <string name="proceso_scrum_tres_desc">Durante el desarrollo de esta jornada, los equipos participantes deben diseñar la interfaz de usuario del sitio web que dé solución a la aplicación empresarial, de acuerdo a la Planeación definida en el Release 2, mediante el uso de librerías como Jquery UI, Bootstrap, CSS, e incorporar  el  uso de bibliotecas como Jquery  y/o lenguajes de programación que se ejecuten del lado del cliente como JavaScript, de tal manera que permitan generar un mayor dinamismo entre la aplicación y el usuario. Adicionalmente se trabajará con el uso de APIS de HTML5 tales como Geolocation, Drag/Drop, Web Storage, App Cache, Web Workers y SSE.</string>
    <!-- Animacion3d -->
    <string name="proceso_animacion3d_uno">Proceso: Preproducción.</string>
    <string name="proceso_animacion3d_dos">Proceso: Producción</string>
    <string name="proceso_animacion3d_tres">Proceso: PostProducción</string>
    <string name="proceso_animacion3d_uno_desc">Esta etapa constará de una serie de actividades que tendrán como producto final una serie  de  elementos  de  diseño  dispuestos  y  descritos  en el  documento descriptivo de la prueba en la primera jornada.\nElementos Solicitdados.\nDefinir  formato  y  medio  de visualización  del  producto  audiovisual.  (Género, formato y plataforma de exhibición)\nPúblico al que va dirigido la pieza audiovisual.\nCreación de la historia: Idea y sinopsis, Guión Técnico y literario.\nGuión  gráfico  (Storyboard),  Diseño  y  concepto  artístico  de  personajes, entornos y pros (Character Sheets y/o Blueprints). Diseño sonoro (si aplica).\nTipo de Técnicas de modelado, rigging, animación y renderización atilizar.\nTodo lo relacionado a la etapa de producción y postproducción. (Plan de trabajo).</string>
    <string name="proceso_animacion3d_dos_desc">Esta etapa constará de una serie de actividades que tendrán como producto final una serie de elementos construidos en 3D , Personajes, entornos y props según el caso propuesto, dispuestos y descritos en el documento descriptivo de la prueba en su segunda jornada.\nElementos Solicitdados.\nModelar los personajes, escenarios y props según los character Sheet y/o blueprints  diseñados  y  aprobados.  Todo  esto,  teniendo  en  cuenta  una buena topología 3D.\nDefinir las texturas según el diseño haciendo un buen uso de UVs.\nIntegración de herramientas de texturizado (ej: potoshop) importación y exportación de archivos.\nAplicación de texturas y materiales a la escena\nGenerar  un  set  de  luces  y  probar  la iluminación  según  el  diseño  y texturizado planteado.\nConstruir  los  sistemas  de  huesos  con sus  respectivas  jerarquías  y nomenclaturas necesarias para la animación de los personajes y/o objetos 3D en la escena.\nPlantear el layout de la pieza audiovisual generando un playblast del mismo.\nBlocking de Animación para personajes y props.\nPlayblast  del  blocking  y/o  blocking  plus  para  revisión  y  aprobación de la animación.</string>
    <string name="proceso_animacion3d_tres_desc">Esta etapa constará de una serie de actividades que tendrán como producto final una serie de elementos postproducción, pruebas y disposición final de la pieza audiovisual, los cuales serán listados y descritos en el documento descriptivo de la prueba dispuesta para la tercera jornada.\nElementos Solicitdados.\nRealizar el Spline y el posterior Polish o Refine de la animación planteada en el día 2.\nRealizar los clean-ups de la escena para su optimización y preparación para Render.\nRenderizado por capas (Objetos, sombras, reflejos, refracciones, bumps, etc) para acortar tiempos de render.\nElegir formatos (jpeg, png, targa, tiff) y exportar archivos en secuencias de imágenes para composición. (After effects, Nuke, Fusion, etc.)\nRealización de la composición final integrando herramientas como After Effects o Premiere con un respectivo audio y efectos visuales.\nCorrección de color (si es el caso).\nCompilado final, renderizado y entrega de producto listo para exhibición.</string>
    <!-- Produccion Medios Audiovisuales -->
    <string name="proceso_prod_medios_uno">Proceso: Preproducción.</string>
    <string name="proceso_prod_medios_dos">Proceso: Producción</string>
    <string name="proceso_prod_medios_tres">Proceso: PostProducción</string>
    <string name="proceso_prod_medios_uno_desc">A cada equipo le será asignado un instructivo o BRIEF con los detalles del proyecto a ejecutar. Una vez establecido el asunto de la competencia, los participantes deben:\n\nElaborar una propuesta creativa para la realización de un spot publicitario o cortometraje de ficción con duración entre 60 y 120 segundos (sin contar los créditos).\n\nLos equipos deben considerar las necesidades logísticas dentro de su planeación [locaciones, personajes, escenografía, utilería etc.] y preparar los siguientes requerimientos para ser sustentados ante los evaluadores mediante un “pitch” o exposición que tendrá una duración de cinco minutos por cada equipo.\n\nLas evidencias generadas en esta jornada deben incorporar los siguientes elementos:\n-Planteamiento de la idea\n-Guion literario\n-Guion técnico\n-Story board\n-Scouting (Registro fotográfico y sonoro de las locaciones)\n-Cronograma de actividades\n-Plan de rodaje</string>
    <string name="proceso_prod_medios_dos_desc">Los participantes pondrán en marcha las actividades necesarias para la construcción de sus proyectos. Los grupos participantes cuentan con 5 horas para:\n\n-Gestionar y adecuar los espacios o el lugar donde se desarrolla la acción dramática, guardando un concepto estético coherente con la idea propuesta.\n\n-Emplear fuentes de iluminación (natural o artificial) para construir una atmosfera que atiende las necesidades del libreto.\n\n-Operar los equipos necesarios para el registro de imágenes y sonidos propios de la propuesta planteada.\n\n-Registrar imágenes y sonidos necesarios para el montaje y postproducción de sus proyectos.</string>
    <string name="proceso_prod_medios_tres_desc">Los equipos disponen de una jornada de 7 horas para Montar, editar y exportar el material de audio y video seleccionado empleando LA SUITE DE ADOBE (PREMIERE CC, AUDITION, AFTER EFFECTS)\n\nEl producto a entregar es un archivo de video que contiene el spot publicitario o cortometraje de ficción, debe ser entregado en formato digital empleando medio magnético, (DVD, o memoria USB) marcado con el nombre del proyecto, nombre del centro de formación y participantes.\n[Video: Codec: H.264. Resolución: 1080P Frame Rate:30FPS]\n[Audio: Codec: AAC-LC (Advanced Audio Codec) Sample rate: 48 kHz, bit depth: 24,Señal stereo]</string>
    <!-- Produccion Multimedia -->
    <string name="proceso_multimedia_uno">Proceso: Diseño de Imagen.</string>
    <string name="proceso_multimedia_dos">Proceso: Producción Audiovisual</string>
    <string name="proceso_multimedia_tres">Proceso: Integración Web</string>
    <string name="proceso_multimedia_uno_desc">Los equipos participantes deben Realiza el boceto de la Interfaz gráfica del Proyecto aplicando Técnicas creativas y elementos el diseño gráfico, técnicas de comunicación visual el cual permita una adecuada composición y comunicación del mensaje a transmitir.\nLos equipos participantes deben Incorporar los elementos de la multimedia según los criterios del storyboard.\nEvidencias a Emtregar\nBocetos de los esquemas de arte\nElaborar diseños de la piezas Gráficas.\nDeterminar los requisitos tecnicos de acuerdo a la plataforma.</string>
    <string name="proceso_multimedia_dos_desc">Los equipos participantes deben realizar una serie de actividades que tendrán como producto final una serie de elementos producción o desarrollo dispuestos y descritos en el documento descriptivo de la prueba segunda jornada. Los documentos específicos que se deben entregar en esta jornada,  deben contener:\nDiseño de interface gráfica.\nScript con HTML5, CSS3 y JavaScript\nIntegración de elementos multimediales</string>
    <string name="proceso_multimedia_tres_desc">Los equipos participantes deben producir una serie de actividades que tendrán como producto final unos de elementos Audiovisuales, los cuales serán listados y descritos en el documento descriptivo de la prueba tercera jornada.\n\nLos documentos específicos que se deben entregar en esta jornada, deben cumplir con:\nDiseño y aplicación del storyboard.\nIntegración de elementos multimediales.\nUtilización de herramientas de edición audiovisual.\nUso de guion técnico.\nImpacto visual del producto final.</string>
    <!-- VideoJuegos -->
    <string name="proceso_videojuegos_uno">Proceso: Preproducción.</string>
    <string name="proceso_videojuegos_dos">Proceso: Producción</string>
    <string name="proceso_videojuegos_tres">Proceso: PostProducción</string>
    <string name="proceso_videojuegos_uno_desc">Esta etapa constara de una serie de actividades que tendrán como producto final una  serie  de  elementos  de  diseño  dispuestos  y  descritos  en  el  documento descriptivo de la prueba primera jornada.\n\nElementos Solicitados\nDefinir género, la plataforma, la forma de distribución, el público, los personajes, los objetos, los controles, las interfaces, y las escenas (niveles, menús, cinemáticas, etc.), del videojuego según el concepto.\nPlantear la historia del videojuego.\nEspecificar metodologías, métodos y herramientas de implementación.\nBocetar los esquemas de los niveles del videojuego.\nElaborar el documento de diseño del videojuego.\nDeterminar los requisitos técnicos de acuerdo a la plataforma.\nDefinir mecánicas del juego.</string>
    <string name="proceso_videojuegos_dos_desc">Esta etapa constara de una serie de actividades que tendrán como producto final una serie de elementos de producción, programación y /o desarrollo dispuestos  y descritos en el documento descriptivo de la prueba segunda jornada.\n\nElementos Solicitados\nCrear el Arte 3D y 2D del videojuego.\nConstruir el prototipo de los niveles del videojuego con formas simples.\nConstruir la física del videojuego.\nCrear los comportamientos de los elementos del videojuego.\nProgramar la inteligencia artificial para personajes.\nIntegrar la inteligencia artificial con el estado del jugador.\nRealizar las mecánicas, interfaces y controles del videojuego.\nCrear las conexiones entre escenas (niveles, menús, cinemáticas, etc.).\nProgramar los métodos para guardar y cargar avances en el videojuego.\nDocumentar los desarrollos y cambios.</string>
    <string name="proceso_videojuegos_tres_desc">Esta etapa constara de una serie de actividades que tendrán como producto final una serie de elementos de ementos postproducción, pruebas y/o texturizado y embellecimiento o disposición final, los cuales serán listados y descritos en el documento descriptivo de la prueba tercera jornada.\n\nElementos Solicitados\nParticipar en la fase de pruebas para detectar errores.nVerificar los problemas de ejecución del videojuego.nOptimizar los artes y los audios.\nGarantizar que el videojuego corra de manera fluida y sin bloquearse.\nPreparar el videojuego para la distribución final.\nVerificar la jugabilidad del videojuego.\nProgramar las soluciones a los problemas detectados deacuerdo con las pruebas.\nOptimizar los cuadros por segundo.</string>
    <!-- Hardening de sistemas operativos -->
    <string name="proceso_hardening_uno">Proceso: Instalación, Configuración y Hardening de Sistemas Operativos - Cliente</string>
    <string name="proceso_hardening_dos">Proceso: Instalación Dual, configuración y Hardening de Sistemas Operativos.</string>
    <string name="proceso_hardening_tres">Proceso: Solución de Problemas y manejo de Utilitarios Windows</string>
    <string name="proceso_hardening_uno_desc">Se trabajará en la instalación y configuración de Sistemas Operativos - Cliente.\nInstalación y configuración del sistema operativo Microsoft Windows 7 -Microsoft Office 2010 - antivirus - plugins – actualizaciones – hardening.\nInstalación y configuración del sistema operativo Microsoft Windows 8.\nMicrosoft Office 2013 - antivirus  - plugins – actualizaciones – hardening.</string>
    <string name="proceso_hardening_dos_desc">Instalación dual: Microsoft Windows 8.1 Linux Ubuntu Desktop.\nInstalación, configuración y  hardening del sistema operativo Linux Ubuntu Desktop.</string>
    <string name="proceso_hardening_tres_desc">Resolviendo problemas del arranque.\nResolviendo problemas de dispositivos y controladores.\nResolviendo problemas de logueo y acceso a los recursos.\nResolviendo problemas relacionados con la seguridad.\nResolviendo problemas relacionados con las aplicaciones y el sistema operativo.\nResolviendo problemas relacionados con el rendimiento del equipo.\nCreando backup y particiones de restauración.\nAdministración el sistema operativo (quotas, control parental, cuentas de usuario)</string>
    <!-- Redes de Datos -->
    <string name="proceso_redes_uno">Proceso: Redes Pymes.</string>
    <string name="proceso_redes_dos">Proceso: Seguridad en redes empresariales</string>
    <string name="proceso_redes_tres">Proceso: Troubleshooting (Solución de problemas</string>
    <string name="proceso_redes_uno_desc">Durante esta primera Jornada, a los grupos se les entregara información sobre una organización con base a ello los aprendices deben diseñar e implementar una solución, se tendrán en cuenta criterios como:\nDiseño de la red, Servicios de red, Configuración de dispositivos de red, ROUTER, STP, VTP, Qos, Dispositivo inalámbrico, Telefonía IP. </string>
    <string name="proceso_redes_dos_desc">Durante esta segunda jornada, se trabajará en la Implementación de soluciones tecnológicas alámbricas e Inalámbricas de tipo empresarial, se tendrán en cuenta los siguientes criterios: \nDiseño de la red, Configuración de dispositivos de red, OSPF V2, SSH, NAT, GBLP, HSRP, DHCP Relay, Vpn site to site, IPSEC, Vpn anyconnect, Zonas de seguridad, Spanning Tree, PORTFAST, BPDU, VTP, DHCP Snooping, Qos, Port Security, Router inalámbrico, SSID, Seguridad, Filtrado Mac, ocultar broadcast de SSID, Políticas de restricción de acceso</string>
    <string name="proceso_redes_tres_desc">Durante esta tercera jornada, se trabajará en la solución y corrección de errores en la red, se asignara a cada grupo participante una red compleja, donde se pondrán a prueba sus habilidades en la corrección de errores, la red se entregara en packet tracert, al finalizar la prueba el ejercicio se debe entregar con conectividad total, con los servicios y protocolos ejecutándose correctamente según las indicaciones dadas por la persona encargada del evento.\nLas temáticas a evaluar en esta jornada, son las descritas en las dos jornadas anteriores descartando los equipos de seguridad ASA, las demás temáticas se incluirán en el ejercicio.</string>
    <!-- Sistemas Operativos de Red -->
    <string name="proceso_so_uno">Proceso: Sistemas Operativos Linux</string>
    <string name="proceso_so_dos">Proceso: Sistemas Operativos Windows</string>
    <string name="proceso_so_tres">Proceso: Integración de Sistemas Operativos de Red  Windows y Linux</string>
    <string name="proceso_so_uno_desc">Durante esta primera Jornada, se trabajará con sistemas operativos Linux con Centos 6, prueba e implementación de servicios de red para solución tecnológica de infraestructura, de la mediana y pequeña empresa.\n\nTemáticas Relacionadas\nCreación del Ambiente virtualizado con especificaciones hardware y de conectividad según el requerimiento.\n\nServicios Linux\nWeb server, DNS, LVM, FTP, HCP, NTP, Correo Electrónico, Openldap, FreeRadiu, SSH, IPTABLES.</string>
    <string name="proceso_so_dos_desc">Durante la segunda Jornada, se trabajará con sistemas operativos Windows basado en server 2012 r2, prueba e implementación de servicios de red para  solución tecnológica de infraestructura, de la mediana y pequeña empresa.\n\nTemáticas Relacionadas\nCreación  del  Ambiente  virtualizado  con  especificaciones  hardware y de conectividad según el requerimiento.\nServicios Windows.\nDirectorio activo, Directivas de grupo (GPO), Web server, DNS, FTP, DHCP, Correo Electrónico, Servidor de impresión, DFS. </string>
    <string name="proceso_so_tres_desc">Creación del Ambiente virtualizado con  especificaciones hardware y de conectividad según el requerimiento.\n\nServicios Linux\nSamba, NTP, Openvpn, FreeRadius, Openldap, LVM, FTP\n\nServicios Windows\nDC AC, Directivas de grupo (GPO),Web server, DNS, DHCP, Correo Electrónico, DFS.</string>
    <!-- Creamás -->
    <string name="proceso_creamas_uno">Sensibilización del proceso y el estímulo a la creación de ideas de negocio.</string>
    <string name="proceso_creamas_dos">Acompañamiento a las ideas seleccionadas por parte del equipo CREAMÁS.</string>
    <string name="proceso_creamas_tres">Apoyo y acompañamiento al emprendimiento, Se dan a conocer las ideas en la rueda de proyección empresarial.</string>
    <string name="proceso_creamas_uno_desc">Sensibilización del proceso y el estímulo a la creación de ideas de negocio. En 2014 se exploraron más de 500 ideas iniciales propuestas por los Aprendices SENA.\n\n\"Estímulo a la creación y la innovación.\"</string>
    <string name="proceso_creamas_dos_desc">Acompañamiento a las ideas seleccionadas por parte del equipo CREAMÁS, profesionales en diferentes áreas quienes guían a los emprendedores en su proceso y desarrollo del producto o servicio.\n\n\"El emprendimiento toma forma.\"</string>
    <string name="proceso_creamas_tres_desc">El apoyo y acompañamiento al emprendimiento se hacen visibles en un gran evento abierto al público y a la comunidad SENA.\n\n\"Los emprendedores generan ventas y contactos comerciales que les permiten comenzar a desarollar su iniciativa en un entorno real.\"</string>
    <string name="titulo_creamas_ideas_2016">Ideas 2016</string>

    <string name="validacion_creamas">Creamás como categoria especial del evento realiza un proceso de validación de  ideas mediante la Rueda de proyección Empresarial, las ideas tendrán una premiación como incentivo al trabajo y esfuerzo de parte de  los  aprendices, los resultados de la rueda de proyección se darán a conocer el dia 3 (27 de Octubre). \n\nLa dinámica del proceso de evaluación se establece así:\n</string>
    <string name="validacion_creamas_dia1">Se realizará un recorrido por los stands de las ideas de negocio Creamas con los empresarios del sector TIC invitados. De esta manera los empresarios observarán y escucharán las exposiciones de los emprendedores, esto les permite evaluar y escoger las 5 ideas con mayor proyección de negocio.\n\nPara la evaluación los empresarios llevarán una tarjeta que contiene los logos y nombres de las ideas en donde seleccionará la idea ganadora marcándola con una X. finalmente, se levanta un acta con presencia de un testigo que en este caso es un representante de bienestar aprendices de la dirección General del Sena;</string>
    <string name="validacion_creamas_dia2">Las 5 ideas seleccionadas por los empresarios durante el día 1 presentarán el pitch de 3 minutos con la terna de evaluadores conformados por un representante de Quindío Innova, un representante de la red de conocimiento en informática, diseño y desarrollo de software a nivel nacional y un representante internacional asignado por la dirección general.\n\nLos evaluadores escogerán a las 2 ideas ganadoras de la categoría Rueda de proyección Empresarial Creamás teniendo en cuenta los criterios del formato entregado por el equipo Creamás.</string>

    <string name="title_activity_mapa">Mapa del Sitio</string>
    <string name="title_activity_mapa_evento">Mapa SENASoft2016</string>
    <string name="title_activity_instrucciones">InstruccionesActivity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="mensaje_resultados">El <b>Centro de Comercio y Turismo de la Regional Quindío</b> informa que no tiene control sobre el proceso de evaluación y publicación de los resultados del evento <b>SENASoftQuindio2016</b>, dicho proceso está a cargo del área de <b>Bienestar de Dirección General</b>, por lo tanto solo se autoriza la publicación en la APP de la posición obtenida por centro de formación.\n </string>

</resources>
